九三集團：中國大豆庫存或明年初耗盡 民企恐從美入貨

中美貿易戰持續升級，影響將陸續浮現。中國九三糧油工業集團副董事長郭彥超警告，中國大豆庫存或在明年首季耗盡，屆時民企可能會冒險從美國入貨。

路透社報道，中國是大豆的大買家，去年買入約6成的美國出口大豆，但中國7月6日對美國大豆加徵25%關稅以報復美國後，中國基本退出市場。

郭彥超周二表示，中國將在下一個作物季，把幾乎全部美國大豆進口替換為巴西和其他產地的大豆。

他稱，在始於本月的2018/19作物季，自美國的大豆進口或進一步降至70萬噸。而前一年，中國進口了2,785萬噸美國大豆。整體來看，今年中國大豆進口量將降至8,467萬噸，較上年採購量減少1,079萬噸。

巴西大豆供應有限 中國料增替代穀物進口

郭彥超預計，到11月港口的進口大豆庫存，料將降至紀錄低位，豆粕價格會「非常高」，這將在明年首季打壓市場對豆粕的需求。

他並警告，明年2月或3月供應可能會消耗完畢，屆時巴西大豆供應有限。屆時，一些民間企業可能會冒險從美國購買大豆。

報道指出，中國預計將增加替代穀物的進口量，並將國內壓榨量提高至340萬噸，同時出售160萬噸的國儲庫存。

咩叫冒險購入？
姐係走私入支那
如果你交足稅點會冒險

就係冒蝕錢風險

彈盡糧絕，求仁得仁，又贏

你呃人，無可能，我泱泱大國豆都無粒?

最多咪餓死人，濕濕碎啦

香港入 走水貨有無得諗

祖國種唔到大豆？冇可能！

你都痴線，驚條撚咩
中國或成最大贏家

用香港既農場買
然後放係d倉度

made in HK大豆

黃豆?申請PCCW咪有囉

主要係因為中国糧食生產及儲存果一層數據做假，欺上瞞下. 中共先會係進出口方面嚴重估算錯誤.

到頭來其實都係死係中国人手上

糧食係必需品
成本轉俾用家
風險係通脹

吃美國大豆就是洩漏國家機密

自己制裁自己，勁到

冒被屌嘅險呀.

你估中共唔知啲數據係假咩

係中南海死要面先搞到咁既田地

對唔住，中南海對上既高層真係唔知

舉個實例你聽.
朱鎔基執政果時，有次想訪視國家糧倉，當局就連夜調糧運糧. 東窗事發.
朱鎔基屌佢地連高層都欺瞞.

我再話埋俾你聽點解要數據造假.
因為中國自己產量少價高，國家糧局入口外國貨當自產，因為仲平.
啲數據自WTO以黎就咁樣造出黎.

當前排貿易戰開打，國家要點算自己既糧食.
結果呢？就係發生各地糧倉失火，燒清光.

中南海係呢方面先阻於面子唔敢報唔敢追查.

就係咁. 咪話唔講清楚你聽

笑死

點算既時候一齊失火

好似古代咁失火

即係咁，你話高層唔知，同果啲「政不出中南海，維尼係好人」有乜分別？

支那一個國家要開戰前唔點糧，要開戰後先點糧。係因下瞞上。一係信果個白痴，一係做決策果堆白痴

5毛

一個地方無資源要向外國買野既地方無資格做國家

唔驚，天朝地大物博